---
id: tx-365
izenburua: Eraikitzeko Suntzitzen
kantutegia: Txantxangorria.Eus
partitura: null
midi: null
youtube: https://youtu.be/lnZnJUo4hOM
---

RAIKITZEKO SUNTSITZEN

LANGILE BURMUINGABEKOA AUTOBUSAREN ESPEROAN,
GU JURRUTUAK GARELAZ TXISTEAK EGITEN SAIATZEN ZARA.
AHOAN IRRIBARRA, BURU BARNEAN HARRAK,
NONDIK ATERA DUZU GU EPAITZEKO ESKUBIDEA?

ATSO ZIKINAK PROZAKari ENGANTXATUAK,
IGANDEAN BERANDU TA AURPEGI TXARRAZ IRITSI GINELAZ.
KAFE INGURUAN DENAK LAGUN TA KRISTAU ONAK,
ZERGATIK EZ ZARETE ZUEN DIOGENES MENTALEAN ITOTZEN?

HARRO GAUDE ZUEN ANTIPODETAN EGOTEAZ,
EZ GARA INOLAZ ERE KRISTIANO RONALDOZ MOZORRATUKO.
UTZI GAITUZTENEI AGUR TA OHORE ZOR DIEGU,
TA BORROKAN JARRAITZEN DUTENEN ALDE TOPA!

SASKARRAK OI! ANTISOZIALA

CHIUDO GLI OCCHI E LA MIA GENTE IN UN RICORDO TORNERÁ
QUANTE LOTTE NELLE STRADE SEMPRE CI ACCOMPAGNERAN
ROMA E IRUÑA, UNA FAMIGLIA CHE MAI SOLO TI LASCERÁ
DIFENDENDO A DENTI STRETTI UN SOGNO CHE NON MORIRA'
 

SASKARRAK OI! ANTISOZIALA

GARENA GARENETIK HIRU ARDATZ IZAN DITUGU:
MUSIKA, JARRERA ETA MILITANTZIA
NAHI DUZUN BIDEA AUKERA EGIN DEZAKEZU
GUREA ARGI DAGO: ERAIKITZEKO SUNTSITZEN!

SASKARRAK OI! ANTISOZIALA

Biolentzia garaia amaitzen doala
“orain ez da unea” esaten dutenean.
Ezin izkutatu barruko irriparra
kale izkiña sutan ikusten duzunean.

In ogni caso nessun rimorso!

Zenbat hitz ustel militarrek babestuak,
indarkeria da beraien arrazoia.
Hurrenan biolentzia bada zure gogoa
bitan ez pentsatu, inoiz ez damutu!

In ogni caso nessun rimorso!